【殺人免刑責】10歲女拒姦被捅7刀 13歲兇手父母賣樓賠償唔道歉

遼寧省大連市近日揭發一宗駭人兇案，一名只有10歲的女童，被一名13歲、住在同一屋苑、同一棟大廈的少年狂捅7刀，失血過多死亡，棄屍矮樹叢。內地媒體追查發現，這名少年在學校是問題學生，愛通宵打機，亦被人發現偷看色情片，少年在行兇前更多次騷擾出入的女街坊，令到屋苑人心惶惶。可是，警方卻礙於年齡問題，無法將蔡男送上法庭受審，只能將他送往收容教養。

內地傳媒昨日揭露這宗兇案，案發在周日（20日），家住大連市沙河口區的女童王麗（化名），下午3時上完美術班後失蹤，家人發現後四出尋找未果，於是報警。警方調閱區內的閉路電視片段，發現王女最後現身位置，於是到該地點尋找，最後發在一處矮樹叢中，發現王女的遺體。她被人裝一個膠袋裏，渾身是血、褲子被脫到一半，身上有7個刀傷傷口，左眼有被打而成的瘀傷。

警方調查後在屋苑一個單位前發現王女的血迹，於是認為住在這個單位、姓蔡的13歲少年很有嫌疑，翌日將蔡男拘捕，蔡男向警方講述殺害王女的經過，而警方入屋搜查時，發現屋內都是血迹，王女的舅父聲稱：「他（蔡男）家裏都是血……拖拽的、滴落血迹都有！」家屬又稱，在王女失蹤後，蔡男曾經兩次登門，向王父詢問「女兒找到沒有」。

王女家屬懷疑，蔡姓少年是趁王女回家時，騙她回到住所，想要侵犯王女時，遇到強烈反抗，最終將王女殺害。可是，警方至今仍未向王女父母透露具體案情。

內媒引述王女的家屬指出，王女與蔡姓少年是住在同一屋苑、同一大廈，都是讀同一間小學，雙方家長是認識的，但不是很熟，兇案發生後蔡男的父母卻一直沒有出面道歉，只是透過警方表示，願意賣樓去向王女家屬賠償。

13歲的蔡男，身高已有1.7米（約5呎8吋）、體重達75公斤（約165磅），在屋苑內十分「有名」，街坊稱他在學校是問題學生，而家長管教亦有點問題，有街坊曾發現蔡男在家看色情片，而且很多時都愛打機，一打就打通宵。

讓蔡姓少年更出名的是他經常在屋苑內遊蕩，騷擾出入的女街坊。有年輕女子在屋苑的社交媒體透露，今年8月起他最少3次被蔡男騷擾，其中一次是蔡男的手，「從後邊伸過來拍肩膀，很熟的人都不會那樣拍，很不舒服。」女子還稱，蔡男還說要幫她拿東西，讓她十分惶恐。另一次，蔡男更對她說：「你長得真好看！」還要她不要害怕。

另一名姓林的年輕女子亦憶述，她在7月31日回家時碰到蔡姓少年，當時蔡男尾隨着她上樓，同樣拍了她的肩膀，問她在哪個單位住，蔡男聲稱是要「找同學」，可是，當林女回家開門時，發現蔡男從上一層的梯間一直盯着她，讓林女覺得他十分奇怪。

警方拘捕犯下重罪的蔡姓少年，可是因為他未到14歲、法定要負刑責的年齡，依照刑法，警方向上級報告後，對蔡男作收容教養。對於警方的處理方法，王女家屬表示極不滿意，並表示已經決定要聘請律師，為王女討回公道。昨日有街坊在屋苑內拜祭王女，同時舉行簽名運動，要求當局重判蔡男，怕他被放出來後，會再傷害其他人。

內地的《刑法》規定，未滿14歲者即使犯罪，都不必承擔刑責，警方只能責令家長或監護人加以管教，必要時也可由政府接手進行收容教養，目的是要限制犯罪少年的人身自由，在指定場所、一定期限內接受教育改造，希望可以讓他們成為「守法、自食其力的公民」，預防再次犯罪。不過，內地批評「收容教養」的適用條件、執行方法、期限、法定程序都沒有明確、具體的規定，在法律界形成巨大的爭議。

13歲蔡姓少年（左），殺害10歲的王姓女童。

［開心發現］香港混亂程度原來係由政府操盤，示威者係no stake

全文連行動策略在此：

屌你老母，諗起 懷仔 ，大舊到咁13歲？

我宣布，十點鐘鳩嗌，正式回歸！！！

痴線 食咩食到咁撚大隻

「有街坊曾發現蔡男在家看色情片，而且很多時都愛打機，一打就打通宵。」